Kohtu ette tulli Daniel Kosser ja kaibas:et nenda kui tema ostnud laewa keha Ruhnu meeste käest,prawitanud selle ära ja ostnud taklasi peale.Tema wend Pärt käinud selle laewaga 4 aastad ja teenunud temale selle laewaga 1he aasta annud raha temale 33 Rubla.2se aasta 37 Rubla.3ma aasta 37 Rubla ja 4ma aasta 35 Rubla.Kui se laew prakiks jäi siis tahtnud Jaan Oadile 50 Rubla ette ära müija,agga se pole mitte ostnud;siis tema wend Pärt wötnud kätte prawitanud ja ehitanud ueste selle laewa ära,agga tema aitanud ka tedda ehitamise jures.Agga nüüd Pärt ei anna temale prahi rahast mitte kopikatki raha enam ja peab sedda laewa omaks.
Danieli Kosseri wend Pärt tulli Kohtu ette ja räkis:et essimese aastaga on tema selle laewa ostmise ja taklasi ehitamise kui ka muu ehitamise kulu ära maksnud ja weel 5 Rubla üle ja nendasama järgmised aastad teeninud köik raha Danilile,ja nendawiisi on se laew ülepea Danielile ära tasutud.Kui se laew prakiks jäi,ei hakanud Danil tedda prawitama,egga ehitama,waid tema wötnud kätte prawitanud ja ehitanud oma kuluga selle laewa walmis ja ehitamise jures abiks ka Danil pole rohkem olnud kui 1 pääw töös ja ühe palgi annud;selle wastu on tema Danielile tema weski ehitamise jures abiks olnud,wedanud kiwa ja muud ja annud 2 brussa.Tema on Danieliga ühes ehitanud ja arinud mis tarwis olli laewa Regina ja Daniel müis selle ära agga pole temale mitte ühte kopikat annud ja selle järele on täis öigus temal sedda laewa pärida.Ja kui Daniel sest laewast jagu tahab,siis peab ta temale ka laewa Reginast jagu andma.
Nende Isa Jaak Kosser tulli Kohtu ette ja räkis:et kui Daniel tahab sellest laewast jagu saada,siis ta peab ka laewa Mersli ette 45 Rubla wäljamaksma mis tema-Jaak Kosseri oma muretsetud olli ja kedda tema,peale Reginat,oma kasuks pruukis.Kohus möistis:et Pärt Kosser nende oma tunistuste järele kui prakiks jänud laewast,laewa walmis ehitanud,peab ka tema omanduseks jääma,sest pealegi et Daniel Kosser töistest laewadest pole temale jagu annud.
Kühno Walla kogokonna kohus
Pea Kohtumees:Enn Alas XXX
Kohtumehed:Mihkel Larents XXX
Juri Laus XXX
